獨眼狗寶寶激似「白色大眼仔」 左右竄出雙舌！卻沒長鼻子窒息死

▲菲律賓一隻剛出生的小狗竟是「獨眼雙舌」的畸形胎，但因為牠沒有鼻子，沒多久就窒息而亡。（圖／翻攝自Facebook／@Amie de Martin）

記者張寧倢／編譯

菲律賓中部阿克蘭省（Aklan）日前一隻罕見的畸形狗寶寶出生了，不同於同胎的其他手足，小小臉龐上長著一顆巨大獨眼，與美國動畫電影《怪獸電力公司》裡的綠色獨眼怪「大眼仔」相當神似，此外，牠的2條舌頭分別從嘴巴兩側伸出，長相奇特，但可憐的是，牠生來就沒有鼻子，沒多久就因無法呼吸而夭折。

根據《每日星報》報導，菲律賓唐阿蘭（Tangalan）地區6日傍晚一隻狗媽媽順利分娩，產下6隻菲律賓本土米克斯與狐狸犬混種的狗寶寶，但其中1隻雄性幼犬卻患有罕見的「獨眼畸形」（cyclopia），前額中央長出一顆巨大獨眼，2條舌頭從嘴巴左右兩側的裂縫中伸出。

▲當地獸醫認為，獨眼狗寶寶大腦發育異常，才造成畸形。（圖／翻攝自Facebook／@Amie de Martin）

報導指出，飼主德瑪婷（Amie de Martin）看見狗狗因為嘴部沒有正常發育，很難吸到母奶，便用滴管餵牠吃一些沖泡幼犬奶粉，並帶至獸醫院就診，希望這隻狗寶寶可以堅強地活下來。然而，由於這隻獨眼寶寶生來就沒有長出鼻子，出生當晚深夜10點多就因無法正常呼吸而死亡。

德瑪婷表示，獸醫研判生下獨眼寶寶的狗媽媽可能誤食一些有毒物質，但因為狗媽媽年紀很大了，也有可能是因為更年期導致胎兒左右腦發育異常，最終造成頭部與面部結構畸形。德瑪婷並沒有將夭折的狗寶寶下葬或火化，反而決定用福馬林將牠保存在玻璃罐中，以永遠留存紀念。

原文網址: 獨眼狗寶寶激似「白色大眼仔」 左右竄出雙舌！卻沒長鼻子窒息死 | ETtoday寵物雲 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

大J原來有玩原神 唔知佢有冇課金

樓主條撚樣無證無據屈鳩完人，道歉都無句想不停出post洗底

獨眼狗寶寶激似「白色大眼仔」
乜嘢激似 講到好興奮咁 寫title 條友心理變態

鬼太郎老竇

狗狗RIP

隻狗一隻眼已經好過你兩隻眼都係殘疾

反而決定用福馬林將牠保存在玻璃罐中，以永遠留存紀念。